quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что делает функция `print()` в Python?',
        'options': ['Сохраняет данные', 'Печатает данные на экран', 'Удаляет переменную', 'Останавливает программу'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для сравнения значений?',
        'options': ['=', '==', '!=', ':='],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в список?',
        'options': ['add()', 'insert()', 'append()', 'push()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных возвращает функция `len()`?',
        'options': ['str', 'bool', 'float', 'int'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как обозначаются комментарии в Python?',
        'options': ['//', '#', '<!-- -->', '--'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что вернёт выражение `2 ** 3` в Python?',
        'options': ['6', '8', '9', '5'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой тип используется для вещественных чисел?',
        'options': ['float', 'double', 'real', 'decimal'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что делает оператор `in` в Python?',
        'options': ['Создает цикл', 'Проверяет наличие элемента', 'Присваивает значение', 'Импортирует модуль'],
        'correct_option': 1
    }
]